李力持對《理大圍城》上映感到非常氣憤 葛珮帆認為應作出執法行動

香港國安法於去年6月30日生效實施，製片機構7月中再為影片申請電檢證明書，此時電影才被評為III級， 即只准對18歲或以上人士放映，並規定需在片頭加上告示「影片有部分描述或行為，根據現行法例可能會構成刑事罪行。此外，影片部分內容或評論，亦可能未獲證實或有誤導成分」，才可上映。其後，該電影曾在部分電影節上映，近期更會在商業影院上映。

資深電影導演李力持昨日接受香港文匯報訪問時直指，國安法在香港立法後，仍可容許這種顛倒黑白、混淆視聽的電影上映，實在極不應該，令他感到非常氣憤和莫名其妙。

他表示，現時不少學生的思想被污染、被洗腦，情況相當嚴重，此情況令人覺得非常可悲，希望社會上有影響力的人士，可以合力發聲譴責和禁止這類題材邪惡和腐敗的電影上映。

香港法律專業人員協會會長王吉顯及立法會資訊科技及廣播事務委員會委員葛珮帆昨日接受香港文匯報訪問時均認為，該部電影美化及鼓吹暴力，相關部門理應禁止其上映。

王吉顯認為，電影出現不少真實的暴力行為，包括毀壞公物、使用武器，甚至煽動他人犯法，可能干犯《刑事罪行條例》中有關煽動罪之行為。在香港國安法實施後，若影片中有鼓吹危害國家安全的情況，更大有可能違反法例，故不應讓其上映。

葛珮帆認為，影片中充斥污言穢語外，更展現大量嚴重犯罪行為，美化及鼓吹暴力，更可能掀起他人仇恨政府及警方的心態，不適合繼續讓影片公開上映。她認為，既然影片如此敏感、充滿歪理，政府部門應諮詢法律意見及執法部門，作出適當執法行動。

田雞話唔拍得警匪片真係講得好啱

好嬲好嬲

我真係想見識下香港公安用國安法封戲院

遲下未來.......

葛珮帆：
睇日本韓國台灣外國電影
唔睇中國電影
已經違反國安法

拆彈專家整炸彈又唔見佢地話煽動

等睇死黑警封戲院

黃到仆街

5年後香港戲院得樣板戲上畫

言猶在耳

遲下未來.......

港共+香港公安：
睇日本韓國台灣外國電影
唔睇中國電影
已經違反國安法

我相信到上個日，戲院會重狗包圍，瘋狂查身份證

以事論事又屈人係黃

係以事論事﹐但呢啲說話無咩人敢公開講

唔需要呀 佢捉你負責人都已經足夠
更何況佢而家封戲院又有乜咁大不了
你咪又係硬食

靜啲啦

過到電檢處嫁喎姐係話政府唔啱啦

炸隔離紅隧、香港機場就得好暴力喎

唔係黃定藍，公道客觀講咋

關你撚事
咁嬲你咪去拍套守城2.0

田雞先啱啱講完話蝈安法會扼殺創作空間同創作自由
即刻應驗

入場睇全部犯国安法？

李力持套007 有國安內奸 佢收美國佬錢拍 仲勾結侏羅紀同James bond 反中Tim

血傘同時代呢？去咗邊

葛珮帆認為，影片中充斥污言穢語外，更展現大量嚴重犯罪行為，美化及鼓吹暴力，更可能掀起他人仇恨政府及警方的心態，不適合繼續讓影片公開上映。她認為，既然影片如此敏感、充滿歪理，政府部門應諮詢法律意見及執法部門，作出適當執法行動。

Marval唔播我了

警隊整炸彈

咁搞法5月夏薩維仲上唔上到？

麗的亞視出身既演員
都有跟乎戇鳩既稜角 / 冇TVB 果D咁圓滑

田雞在麗的電視拍劇時，學會了做演員的專業。（影片截圖）

有得睇真係快啲睇

只拍抗美抗日片

拆彈專家放炸彈其實仲政治不正確

拆彈專家個idea激好多

但竟然合拍到 又上到

大不了攪個網上版自己屋企課金睇

拆彈專家：我唔放炸彈又邊有炸彈拆呀?

王吉顯認為，電影出現不少真實的暴力行為，包括毀壞公物、使用武器，甚至煽動他人犯法，可能干犯《刑事罪行條例》中有關煽動罪之行為。在香港國安法實施後，若影片中有鼓吹危害國家安全的情況，更大有可能違反法例，故不應讓其上映。

所有槍戰 爆炸場面 打斗場面 全部唔上得

唔好講笑，藍絲眼中議事論事等於黃。所以袁國勇都係黃。根本唔係跪住奶就已經係黃絲。

點解連電影都要政治化

拍電影真實又唔得

禁書禁片要出現了

咁你係咪藍絲？定想做冇腦黃
咁搞法遲早有人會話曾鈺成都係黃

拍樣板戲算啦

事實係而家拍套警察故事出嚟唔會有人睇

套戲原來係真架?
PTU拍黑警周街打人 拉未?
寒戰 周街殺人 拉未?
任何警察戲 都犯法, 拉人未?
拆彈專家 拉人未?

一律只準上抗日片

關佢鳩事咩,
垃圾藍屍, 自己未拍幾十套守城囉

有冇辦法網上放映？

咁就唔好拍咁多古裝呀、武俠片呀，神怪片呀，戰爭片之類拉。呢Ｄ片既內容全都未經証實，同有唔導之賺。

唔封喇
會逼戲院自我審查

上[時代]同佢對撼啦

抗日片咪煽動暴力
唔上得

李力持俾左賠償未呀？

文匯食屎啦

夠你啲戲污染

藍屍睇下免費youtube就叻
真金白銀睇cctvb到偽人鬼會去

李力持食蕉啦

乜上映咩？

幾時上映

李支持

講事實已經算黃, 香港而家淪落到咁

香港一日有呢班人 香港電影都唔會有

tenet都唔睇得

幾時禁埋西藏七年, 賽德克巴箂

感到氣憤就要集合我地藍營所有朋友買哂佢地啲飛，搞到無黃屍暴徒曱甴入到去睇，場場都無飛賣！

田導黃唔黃我唔知，但佢呢幾句只說事實吧 。

佢好意思話人顛倒黑白、混淆視聽

以後片頭有呢個

係咪以後所有犯法嘅電影都唔播得，只可以播愛情片？

「煽動他人犯法」都唔得。即係講吓都唔得。

AV遲啲仲有冇得睇？

電檢處話得
你班撚樣憑咩說三道四

係呢啲藍絲粉樣話唔得就唔得
藍絲粉樣係真‧電檢處

所有犯罪行為都唔可以上映既話，以後所有動作片都唔上得。

拆彈專家2有放炸彈橋段
嚴重危害社會

嘩，真係要即刻打去國安熱線報狗

只准播樣板戲

香港70-90年代好多戲都唔可以再播lu

我發覺每次有魔警 黑警 間諜都係香港警察
公安係電影/電視劇入面只有好人

咁拆彈又可以上? 鼓吹放炸彈wor

原來同萬梓良合作過，唔怪之得咁專業啦

首先本身無得你睇外國電影

收皮啦 臭閪博士

上套戲係咪唔歌頌偉大既祖國都唔過審?

咁徒手撕開日軍兩半係乜撚嘢？

咁建國大業咪即係搧動革命

唔係太多人明香港要生存就係要做到與別不同，做二三線城市只會等死

鐵腿水上飄 當年都係中公安逼激炮死

炸教育局
炸酒店
炸青馬
又騎劫黨鐵

唔係炸北京天安門就無問題架啦

黑社會，賭片，警匪片，戰爭片，愛情動作片又點睇

美帝每年拍十套八套殺總統炸白宮 又唔見拜登死

只可以上抗日、抗美、歌頌共產黨、歌頌社會主義....

拆彈專家 放炸彈唔違法？

有咩戲冇犯法行為 ?

抗日一定有暴力行為

一樣犯法
唔上得

Iron man都鼓吹自己整大殺傷力武器
爉筆小新鼓吹露體
多啦A夢直程有偷窺沖涼情節

支國人拍抗日電影唔一定要用武力，仲有好多唔同方式可以拍...

獨裁狗隻狗收嗲啦

將打壓人民嘅行為講成係執法
屌你老母

套垃圾寒戰仲點拍第三集

又25仔，又權鬥，又權力及特權法
當科幻片睇就fit晒

全部都係假

美國都拍得白宮淪陷啦

可唔可以推到李力持幫國產凌凌漆寫影評

中國有冇無間道三？

一，劉德華已拉

又有洗腦論？都痴筋嘅

「係咪講幾句粗口就會教壞你個仔
又唔見我鬧幾鬧就可以改善社會問題」

— LMF

翠翠一個負評

文匯報得啖笑

其實就算中共樣版戲入面，班仆街共軍直頭係暴力顛覆國家政權

叫李大導拍守城電影版囉

就咁數戲入面黑警起碼死30隻

律政司有冇得介入

煽動仇視特區政府，國安法出場

由港大學生播地厚天高到理大圍城
睇既人隨時俾狗搞
好悲哀

蘋果幫手上架吧

照咁講，無間道都應該列為禁片

transformer打到黎香港
犯國安法

marvel都用武器
斬人頭

最好笑李條柒頭作為一個導演自己扼殺電影空間，電影界垃圾

正史